<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>stefanoteodorani.it</title>
    <link>http://www.stefanoteodorani.it/</link>
    <description>Recent content on stefanoteodorani.it</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-419</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Apr 2018 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.stefanoteodorani.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Riattivare un utente Oracle Expired</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2018/04/17/riattivare-un-utente-oracle-expired/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2018/04/17/riattivare-un-utente-oracle-expired/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un utente Oracle può essere creato in modo che la password scada dopo un certo periodo di tempo definito nel profilo assegnato. Per riattivare l&amp;rsquo;utente esistente è necessario reimpostare la password.
In alcuni casi questo può essere un problema.
In questo articolo viene descritta una procedura un pò inconsueta per ripristinare un utente senza conoscere la sua password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spostare i controlfiles su Oracle 12.x</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2018/04/05/spostare-i-controlfiles-su-oracle-12.x/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2018/04/05/spostare-i-controlfiles-su-oracle-12.x/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oggi mi è capitato di dover spostare alcuni controlfile Oracle che erano stati creati in una cartella sbagliata. Spostare i controlfile non è difficile, ma essendo files molto critici per la sopravvivenza del DB, questa attività va fatta senza troppo casino nelle orecchie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi avviso però. Per spostare i controlfiles bisogna spegnere l&amp;rsquo;istanza. Vediamo come fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spostare i redolog su Oracle 12.x</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2018/04/05/spostare-i-redolog-su-oracle-12.x/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2018/04/05/spostare-i-redolog-su-oracle-12.x/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oggi mi è capitato di dover spostare alcuni redolog che erano stati creati in una cartella sbagliata.
Ecco come ho fatto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installazione client Oracle 12.x su Red-Hat</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2018/03/30/installazione-client-oracle-12.x-su-red-hat/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 09:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2018/03/30/installazione-client-oracle-12.x-su-red-hat/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oracle Instant client è una versione minimale del client Oracle che contiene esclusivamente le librerie indispensabili per la connessione al db.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell&amp;rsquo;Instant client non sono compresi una serie di tool tipicamente presenti in una installazione full (es: exp, imp, sqlldr, tnsping).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per installare Oracle Instant client su una macchina Red-Hat si possono usare 3 modi diversi.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Installazione dei pacchetti rpm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Installazione manuale con lo zip del client&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Installazione del modulo client con il setup di Oracle Server&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questo documento descrive l&amp;rsquo;installazione del client utilizzando i pacchetti rpm.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Transparent Data Encryption (TDE)</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2018/03/29/oracle-transparent-data-encryption-tde/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 09:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2018/03/29/oracle-transparent-data-encryption-tde/</guid>
      <description>Ultimamente sono tutti molto preoccupati per una cosa chiamata GDPR, una legge europea che riguarda la protezione dei dati degli utenti (era ora dico io) che descrive una serie di adempimenti, non esclusivamente tecnici, da adottare per la salvaguardia dei dati.
Il GDPR prevede responsabilità molto forti per chi manipola e mantiene tali dati, quindi se avete sui vostri server i databases dei vostri clienti, cominciate a tremare perchè le multe sono salatissime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare file ppk con ssh sul Mac</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2018/01/02/usare-file-ppk-con-ssh-sul-mac/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 22:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2018/01/02/usare-file-ppk-con-ssh-sul-mac/</guid>
      <description>Amo Linux. Sembra una contraddizione ma è proprio per questo che amo anche i Mac, e ne possiedo uno. Recentemente mi è capitato di dovermi collegare ad un server remoto via ssh utilizzando una chiave privata diversa dalla mia. Mi è stata fornita una chiave privata ma, ahimè, in un formato proprietario di putty (con estensione .ppk). Ecco quello che ho fatto:
Conversione dile .ppk in .pem Per prima cosa ho convertito il file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rete non funzionante con CentOS su VirtualBox</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/12/28/rete-non-funzionante-con-centos-su-virtualbox/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 21:36:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/12/28/rete-non-funzionante-con-centos-su-virtualbox/</guid>
      <description>Ho scaricato da osboxes.org una VM con dentro CentoOS (sono pigro e se posso uso cose già fatte). Ho avviato la macchina virtuale e ho provato a navigare su internet. Non funzionava. Eseguendo il comando ifconfig non appariva la scheda di rete. Eppure sembrava tutto configurato bene. Ecco come ho soluzionato, come direbbe il mio amico coniglio.
[teopost@localhost ~]$ ifconfig ens32: flags=4163&amp;lt;UP,BROADCAST,RUNNING,MULTICAST&amp;gt; mtu 1500 ether 00:0c:29:68:22:e2 txqueuelen 1000 (Ethernet) RX packets 0 bytes 0 (0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git checkout di una specifica sottocartella</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/09/17/git-checkout-di-una-specifica-sottocartella/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:52:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/09/17/git-checkout-di-una-specifica-sottocartella/</guid>
      <description>Esiste un comando di git chiamato sparse checkout che permette di popolare la propria cartella di lavoro con una specifica cartella del repository. Utile perché non si è costretti a scaricare il contenuto di tutto il repository git.
Supponiamo di avere su github un repository al cui interno è contenuta la sottocartella database. Devo scaricare tutti i files SQL contenuti nella cartella. Come posso fare :
Ecco come:
mkdir databas cd database/ # Inizializzo il repo vuoto git init # Aggiungo il remote origin git remote add origin -f https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syncthing su Raspberrypi</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/06/20/syncthing-su-raspberrypi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 22:11:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/06/20/syncthing-su-raspberrypi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Btsync era veramente un bel programma, ma dopo aver fatto venire l&amp;rsquo;acquolina in bocca l&amp;rsquo;hanno messo a pagamento.
La cosa peggiore tuttavia, restava il fatto che non fosse opensource.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle mail spooler</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/oracle-mail-spooler/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 23:35:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/oracle-mail-spooler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Può capitare di dover mandare mail da Oracle ? Si. Ho fatto questo script per l&amp;rsquo;invio di mail da una istanza Oracle per risolvere un problema immediato, e siccome non c&amp;rsquo;è niente di più definitivo delle cose provvisorie, eccolo qui come se fosse un prodotto finito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streaming video con ffserver su raspberrypi</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/streaming-video-con-ffserver-su-raspberrypi/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 16:50:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/streaming-video-con-ffserver-su-raspberrypi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recentemento ho scritto un paio di righe su come compilare e &lt;a href=&#34;http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/installare-ffmpeg-sulla-raspberry-pi-3/&#34;&gt;installare ffmpeg sulla Raspberry Pi&lt;/a&gt;.
Quando si installa ffmpeg viene installato anche un tool fighissimo chiamato ffserver che permette di fare lo streming di contenuto audio e/o video su internet. Vediamo come:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare FFmpeg sulla Raspberry Pi 3</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/installare-ffmpeg-sulla-raspberry-pi-3/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 16:18:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/27/installare-ffmpeg-sulla-raspberry-pi-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Purtroppo installare FFmpeg sulla Raspberry non è mai una cosa semplice. Non si capisce per quale motivo non si decidono a mettere i compilati nel repository.
Ad ogni modo riporto qui i miei appunti su come farlo partendo dai sorgenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Char vs Bytes</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/24/oracle-char-vs-bytes/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 22:23:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/24/oracle-char-vs-bytes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nei database Oracle, i campi che possono contenere dati stringa possono assumere datatype diversi&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;NVARCHAR2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VARCHAR2(n)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VARCHAR2(n CHAR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VARCHAR2(n BYTE)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ma che differenza c&amp;rsquo;è ?
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital signage con Pi-Kiosk</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/20/digital-signage-con-pi-kiosk/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 20:50:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/20/digital-signage-con-pi-kiosk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conosco Luca. Ha una agenzia di viaggi a Rimini, e un&amp;rsquo;anno fa ha pensato di mettere, nella vetrina del suo negozio, un bel televisore per convincere i passanti che i viaggi della sua agenzia sono grandiosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; fortunato. Il televisore che ha comprato, dispone di una funzione di slideshow. Gli basta copiare le immagini (che il mio amico &lt;a href=&#34;https://www.sergiogridelli.it/&#34;&gt;Sergio&lt;/a&gt; gli prepara) su una chiavetta USB e infilare la chiavetta nel televisore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotspot wifi con Raspberry PI 3</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/20/hotspot-wifi-con-raspberry-pi-3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 18:03:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/20/hotspot-wifi-con-raspberry-pi-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Raspberry PI 3 è stata finalmente dotata di una scheda wifi incorporata. Il chipset della scheda (Broadcom BCM2837) consente di configurare la scheda anche come access point. Non male !
Vediamo come:
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle grants remapper</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/17/oracle-grants-remapper/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 22:17:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/17/oracle-grants-remapper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;Oracle Grants Remmaper&lt;/code&gt; si collega ad una istanza oracle sorgente e crea un file &lt;code&gt;.sql&lt;/code&gt; per la rigenerazione di grants i sinonimi da applicare su una istanza oracle di destinazione.
In base al file di configurazione passato come argomento, Oracle Grants Remmaper sostituisce i nomi degli schemi con quelli definiti nel file.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH senza password</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/17/ssh-senza-password/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 21:39:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/05/17/ssh-senza-password/</guid>
      <description>Uso spesso ssh per collegarmi sui server linux dei clienti. Per evitare di dover digitare sempre la password del server, è possibile configurare il vostro client per effettuare un collegamento senza dover digitare la password.
Creare sul vostro computer la chiave pubblica e privata La prima cosa da fare è creare, sul client che deve collegarsi al server, le chiavi
Digitare quindi il comando ssh-keygen
teopost@local-host$ ssh-keygen Generating public/private rsa key pair.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuperare i dati sull&#39;inquinamento della mia città da CKAN</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/03/24/recuperare-i-dati-sullinquinamento-della-mia-citt%C3%A0-da-ckan/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 18:42:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/03/24/recuperare-i-dati-sullinquinamento-della-mia-citt%C3%A0-da-ckan/</guid>
      <description>Ho intenzione di scrivere un piccolo bot di telegram che mi dia indicazioni sulla qualità dell&amp;rsquo;aria che ogni giorno respiro nella mia città.
Sono partito, nella mia indagine, da qui:
https://www.arpae.it/liberiamo/statistiche_riepilogative.asp?idlivello=822  Questo sito è pieno zeppo di dati utili e fra questi ci sono anche quelli che servono a me; ma come recuperarli ?
Per fortuna la regione Emilia Romagna espone tutte queste informazioni sotto forma di Open Data utilizzando un software open source chiamato CKAN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare mkvextract</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/02/17/usare-mkvextract/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 21:46:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/02/17/usare-mkvextract/</guid>
      <description>mkvextract è un tool per manipolare file mkv da linea di comando.
sudo apt-get install -y mkvtoolnix mkvtoolnix-gui sudo apt-get install -y libdca-utils aften wget https://github.com/JakeWharton/mkvdts2ac3/raw/master/mkvdts2ac3.sh chmod 777 mkvdts2ac3.sh &amp;amp;&amp;amp; sudo mv mkvdts2ac3.sh /usr/bin/  Alcuni esempi Creare la traccia AC3 nuova ed eliminare la DTS:
mkvdts2ac3.sh -n Some.Random.Movie.mkv  Note:
 http://www.bunkus.org/videotools/mkvtoolnix/doc/mkvpropedit.html http://linux.die.net/man/1/mkvextract  Cambiare il flag default dalla prima alla seconda traccia
mkvpropedit Che\ bella\ giornata\ \(copia\).mkv --edit track:2 --set flag-default=0 --edit track:3 --set flag-default=1  Cambiare il flag forced a true nella seconda traccia audio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Client Oracle sul Mac</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/02/16/client-oracle-sul-mac/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 21:36:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/02/16/client-oracle-sul-mac/</guid>
      <description>Per installare il client Oracle sul Mac, utilizzare questa procedura:
Creare la cartella /Users/[utente]/oracle e metterci dentro:
instantclient-basic-macos.x64-11.2.0.4.0.zip instantclient-sdk-macos.x64-11.2.0.4.0.zip instantclient-sqlplus-macos.x64-11.2.0.4.0.zip  scompattarli
unzip instantclient-basic-macos.x64-11.2.0.4.0.zip unzip instantclient-sdk-macos.x64-11.2.0.4.0.zip unzip instantclient-sqlplus-macos.x64-11.2.0.4.0.zip  Andare nella cartella che lo scompattamento crea
cd /Users/[utente]/instantclient11_2  Creare i 2 seguenti link simbolici (controllare la versione delle dll)
ln -s libclntsh.dylib.11.1 libclntsh.dylib ln -s libocci.dylib.11.1 libocci.dylib  Eseguire la seguente fix
curl -O https://raw.githubusercontent.com/kubo/fix_oralib_osx/master/fix_oralib.rb ruby fix_oralib.rb --absolute-path  Aggiungere nel .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testare applicazioni Android</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/20/testare-applicazioni-android/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 21:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/20/testare-applicazioni-android/</guid>
      <description>Per poter testare le app mobile su piattaforma Android, Google mette a disposizione un servizio di aggiornamento automatico basato sul Play Store. Istriversi a questo servizio è un po macchinoso, ma garantisce gli aggiornamenti automatici delle app quando lo sviluppatore pubblica una nuova versione.
Il servizio di cui parliamo è basato sulle Community di Google e funziona in questo modo:
 Lo sviluppatore crea una Community specifica per l&amp;rsquo;app (es: app-unixx-test) Lo sviluppatore invia una mail di invito al tester per consentirgli di entrare nella Community Nella mail ricevuta, il tester clicca il pulsante Anteprima community   Si viene reindirizzati nella pagina della community di google, in cui il tester deve cliccare il pulsante Accetta invito Ora sulla parte destra della pagina cliccare sul link App di test   Nella pagina successiva cliccare sul pulsante DIVENTA UN TESTER Nella pagina successiva, in basso cliccare nel link Scarica UniXX dal Play Store   A questo punto si e&amp;rsquo; indirizzati nella pagina del play store.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IP Statico su Raspberry</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/09/ip-statico-su-raspberry/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 16:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/09/ip-statico-su-raspberry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se si vuole utilizzare una raspberry come un server, la prima cosa da fare è evitare che l&amp;rsquo;indirizzo IP cambi ad ogni reboot. Insomma va disabilitato il dhcp.
Per farlo agire come segue:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress su Raspberry</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/08/wordpress-su-raspberry/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 16:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/08/wordpress-su-raspberry/</guid>
      <description>Voglio installare un blog sulla raspberry. Per farlo, dopo aver installato un LAMP server, procedo come segue:
Ecco cosa ho fatto:
Preparare lo schema di DATABASE mysql -uroot -p&amp;lt;password&amp;gt; CREATE DATABASE wordpress; CREATE USER wordpressuser@localhost IDENTIFIED BY &#39;wppassword&#39; GRANT ALL PRIVILEGES ON wordpress.* TO wordpressuser@localhost;  dove  è la password di mysql che ho impostato durante l&amp;rsquo;installazione del LAMP server e wppassword è un esempio di password per l&amp;rsquo;utente wordpress che ho appenta creato su mysql</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAMP sulla Raspberry</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/07/lamp-sulla-raspberry/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2017/01/07/lamp-sulla-raspberry/</guid>
      <description>Voglio installare un blog sulla raspberry. Per farlo, dopo aver configurato un ip statico, devo installare i pacchetti software necessari per far girare il sito.
Ecco cosa ho fatto:
Installazione di Apache sudo apt-get update sudo apt-get install apache2  Se tutto ha funzionato vai su http://your_server_IP_address e vedi il web server attivo
Installazione di MySql sudo apt-get install mysql-server php5-mysql  Inserire una password
Configurazione di MySql # Creare la struttura di directory del database dove sarà memorizzare le informazioni sudo mysql_install_db # Rimuoviamo alcuni valori di default pericolosi e limitiamo l&#39;accesso al db sudo mysql_secure_installation  Installazione di PHP sudo apt-get install php5 libapache2-mod-php5 php5-mcrypt  Riferimenti Questa documentazione è l&amp;rsquo;estratto di questo articolo molto più completo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurare GoDaddy per le Github Pages</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2016/12/28/configurare-godaddy-per-le-github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 22:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2016/12/28/configurare-godaddy-per-le-github-pages/</guid>
      <description>Possiedo il dominio www.stefanoteodorani.it su GoDaddy.com. Per far funzionare tale dominio con questo blog ho seguito i seguenti passi:
Creazione sito teopost.github.io Ho creato sul mio profilo github un repository chiamato teopost.github.com. Ho committato il sorgente del mio sito sul master di tale repository. Github è così gentile da accorgersi che il sorgente committato sul master è un sorgente di jekyll, quindi provvede ad eseguirne la build e a pubblicarne il risultato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disabilitare l&#39;autenticazione in Ubuntu Software Center</title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/2016/12/27/disabilitare-lautenticazione-in-ubuntu-software-center/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 18:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/2016/12/27/disabilitare-lautenticazione-in-ubuntu-software-center/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; una rottura di scatole dover digitare sempre la password per installare gli aggiornamenti su Ubuntu. Quindi, ecco cosa si può fare:
 Aprire una finestra terminale
 Incollare questo comando
  # (do not put .xml at the end...) sudo gedit /usr/share/polkit-1/actions/org.debian.apt.policy  Si aprirà gedit già posizionato per la modifica dell&amp;rsquo;impostazione desiderata (che è di proprietà di root)
 Tenere premuto CTRL e premere F, quindi nel box di ricerca incollare il seguente testo:   org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/aboutme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/aboutme/</guid>
      <description>Chi sono io ? E&amp;rsquo; semplice. Io sono io</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://www.stefanoteodorani.it/sandbox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.stefanoteodorani.it/sandbox/</guid>
      <description>Note This is a footnote.1
Tabelle    Name Age     Bob 27   Alice 23    Task list a task list item list syntax required incomplete completed  Esempi di link:  Link a una pagina esterna: Sergio Link a un articolo del blog: LAMP server  Esempio di quote  Nota quotata
 Esempi di shortcodes A notice disclaimer
 A notice disclaimer</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>